其實係咪冇人記得攬炒係手段，唔係目的？

而家啲人成日話武肺係最強黃絲，我已經分唔到係帶風向定係真心膠。

我以為由頭到尾大家都係希望用自殘、要脅嘅方式去爭取訴求；係幾時開始攬炒變成左目的？

依家係人哋出咗事攬炒埋我地，而唔係「如果人哋想搞我嘅話，我寧願死都要佢陪葬。」佢哋死係佢哋嘅事，我從來都唔係佢哋嘅friend，唔打算要陪佢一齊死。我完全唔覺得我哋而家係求仁得仁，我亦都完全唔認同武肺係黃絲。我完全見唔到武肺點樣幫助我哋爭取訴求。

又或者我缺乏幽默感啦，見到呢啲講法真係好忟！

push

亂先有機
越亂越好

但武肺有效地做緊natural selection 對人類其實係好事

無錯
攬炒hard不如攬炒smart

脫離支那是是香港唯一出路，但絕不能直接獨立，必須先經英美託管一段時間再經公投獨立

想消滅支那，我們就要帶領支畜暴動和革命，才有機會從內部瓦解支共（輸出革命+加速主義，缺一不可）

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

呢個就各人有各人嘅觀點。事實上人口老化係個問題嚟，人類都真係地球最大嘅災害... 不過呢個係另一個辯題啦

突發！黃生與特首林鄭月娥的電話對話曝光

個人比較注重香港，唔多理他國。

個人認為要真攬炒成功嘅話，係要令香港有機會失去國際金融中心地位，以至到當權者希望作出讓步。

同巴打諗嘅策略有啲唔同，我比較「傾向」依家應該係要韜光養晦，等大家慢慢搞掂個肺炎先。細細搞就得，唔需要吹雞。

支那方面，我諗咩都唔使做都會有全球排華潮、支那飢荒同內亂。

重點係今次死d人大部分係唔衛生既傻仔

紅字on9？
攬炒一直都係講炒佢經濟命脈
而家連炒都唔洗炒佢自斷命脈先wor
死既都係藍絲廢老炒既都係藍絲廢老d錢係佢地死完全唔撚關我事
同埋自乜撚野殘？你要自殘自己去割脈又好絕食又好咪撚拉埋我地一齊講

樓主應該係會派口罩俾廢老窮撚果d撚屌黎

肺炎唔爆既話，政府過一排就會出嚟認屎認屁，之後又會賴示威賴其他人唔配合，但因為無爆到，政府啲高官完全冇責任要負

攬炒既精粹係，if I die, you burn with me. 講真如果肺炎呢壇嘢擺平，社會氣氛未必會去得上年咁。好多人都會好樂觀，覺得社會天下太平，尤其係啲淺黃，佢哋一定會漏哂氣，做返港豬。只有肺炎爆大鑊，甘過沙士，先會民怨沸騰，先會藍黃都反抗政府。攬炒的確係手段唔係目的，但係手段都要有實行既方法。而家方法就擺咗喺度，利用唔到，機會過咗咪無囉

講到你有得揀咁
笑撚咗

政府派糧畀狗你又冇能力拒絕
政府唔封關你又冇能力拒絕
政府殺你全家充公資產你都冇能力拒絕㗎啦

而家係香港人製造病毒？
定係香港人去支那帶啲毒返嚟？

乜撚嘢聰明攬炒
根本係冇捨棄現有生活嘅準備
諗住用把口齋噏攬炒
邊個俾你嚇到呀

冇攬炒決心，得把口，怕死
仲要大聲講俾敵人知
我係支那都唔驚你
冇威脅做咩要同你談判

戇鳩

唔好意思，睇黎巴打就係我講嗰啲以攬炒為目的嘅人。我從來唔覺得斷經濟命脈係目的，目的係要獨立自主。無錯， 而家咩都唔使做佢都自斷命脈，但唔代表達成目的。

雖然結果一樣，但原因唔同個分別好大。舉個例可能會易明啲，當某人係餐廳老板，我係乞衣，但一向有善堂派飯我食，不過就難食少少。

情境一：佢間餐廳本身客似雲來。我想佢俾我食飯，唔係我就賴死喺門口唔走。因為我大吵大鬧，佢開始無客人。

情境二：佢間餐廳本身就無客人（因為肺炎）。我想佢俾錢我食飯，唔係我就賴死喺門口唔走。佢一直都唔俾，我就一直要捱餓。

兩個情景結果都一樣，過左一段時間，佢無客，以至到幾乎要結業，而我就肚餓到想死。

情境一係樂觀既，因為長此落去佢係有機會會肯俾我嘅，佢都唔想我阻住佢做生意。佢越接近結業，我會越開心。呢個係用攬炒嘅策略去要挾佢。

但情境二就好唔同。無論佢幾接近結業，我都唔會得到我要既野。

而我地而家就係類似情境二。而大家就好慶幸有「最強黃絲」。錯曬！

至於紅字... 我承認係講得唔太好，個意思明就得啦。我都好明確講左廢老死唔L關我事。

利申：四年黎都係焦土派。

我認真建議你諗諗自己既目的係咩，同埋我上面個回覆。攬炒係手段，唔係目的。

Put it in English, it’s “if I burn, you burn with us”, not “if you burn, let’s burn together”.

至於有無得㨂，要做啲咩，並唔係我想討論嘅野。我只係希望啲大家唔好倒果為因。為攬炒成功而開心。如果真係要講策略嘅，我上面都建議就係韜光養晦。呢樣野會有更多爭拗，所以不在此討論。

利申：聰明攬炒唔係我提出架

呢個真係一定要覆。我絕對唔會派口罩俾班廢老。

雖然十年前係左膠，但我絕對唔係大愛撚。大家為咗攬炒而高興，除咗中咗政府輿論嘅下懷，我見唔到其他。

唉... 你呢個就暗黑兵法左少少... 唔通特登去惹個肺炎再周圍去？要自己惹到都唔係易，仲要個個都戴口罩，好難惹其他人... 點做？

即係我唔係好明幾樣野，第一，佢唔封關咪由佢唔封，由得佢落一堆武漢人嚟香港自然爆煲。第二，派乜嘢口罩俾老弱，唔死緊啲人邊有人驚。第三，啲藍絲新奇做法做乜鬼要糾正佢，蒸口罩咪由得佢蒸飽佢，natural selection。

係會有手足中招，但係睇吓邊個好彩唔好彩囉。唔肺炎死都日日有人墮樓墮海死啦。起碼肺炎大家死既機會均等啲

I can only say I follow your logic, but not necessarily agree. At least you are logical...

巴打都似係焦土👍

咁樓主你想點?
殺黑警係手段 但係有黑警死我地實開香檳
過人權法係手段 但係美國通過個一刻係開心
全球排華排到大家都無得旅行 唔係手段係現況 但係我自己都心涼
香港因為疫症立立亂都係現況 我亦都樂見政府更顯無能

為左達到目的 自然會有手段
手段成功運作緊 自然會高興
為乜要強逼自己做聖人一定要全民食齋?

你可以睇返#14。而家唔係手段成功緊。

你舉既例子，人權法就係同我所講既情境一。

排華、無得去旅行就係情境二。當然你係可以心涼，但呢個絕對唔係本身想做既事。

黑警同政府例子係錯誤類比：因為淨係敵人出事，開心好合理。

唔係要做聖人唔俾慶祝。相反，有手足被攬炒唔開心時你唔好屌鳩人話原來攬炒只係口號。我想大家唔好倒果為因。如果你起我底，我好早就已經驚大家講「我要攬炒」講到忘記左初衷。

如果不幸染左，瘋狂撐警同送禮俾藍屍，咁就係最強黄絲啦

某程度上對政府嘅不滿係反抗嘅土壤

case 1. 支那肯讓步/收皮，香港得到自由
case 2. 無論任何原因，同支那一齊死
case 3. 只有支那收香港皮

樓主一直好理想覺得要記得case 1先係目標
但有冇諗過現況係走向𡁵case 3
而我哋要有接受case 2嘅決心先有機會得到case 1
甚至乎case 2已經係最美好嘅結局 (因為現況向case 3發展，結局做到case 2已經係最大成果)
又或者必須經過case 2再重建為case 1

跌咗入case 3係更加冇可能變成case 1
只會變圖博/東突

冇人知而家嘅結局係咩
但步向case 2完全冇壞，起碼係一個改變，仲有成為case 1嘅可能
至少唔係100%向𡁵case 3發展

同埋講多次
而家嘅情況唔到香港人直接拒絕
(不過香港人面對會死，或者中招好返會廢咗個肺，都繼續選擇生活如常唔反抗，都算係香港人對維持現狀嘅選擇？)

所以樓主驚咩呢？
或者樓主覺得點先叫攬炒只係手段呢？

點解大家咁鍾意偷換概念？

你個case2同我既case2根本唔一樣。你將成個香港當自己人，我只係當手足係自己人。我話之香港同支那點死，重點係自己人唔死。而家係要手足們互相扶持、共度時艱。

點先係更加好嘅手段要另開討論、集思廣益（我自己同朋友都達不到共識），呢個post係想大家記得個初衷。

我有講得咁唔清楚咩？

有手足被攬炒唔開心時，你唔好屌鳩人話原來攬炒只係口號。我想大家唔好倒果為因。如果你起我底，我好早就已經驚大家講「我要攬炒」講到忘記左初衷。

但你見出面有幾多post會對就捱唔住既黃店落井下石，屌人無攬炒決心？自己人俾人攬炒左無野值得開心囉。而家個經濟係衰硬既，但呢樣唔係求仁得仁。

我撐黃色經濟，而唔係零經濟。黃色經濟成為左方舟先更加有凝聚力。亂叫「我要攬炒」好影響士氣，而且只會惹人垢病。

按：你個Case2建基於支那差就會香港好。有無諗過而家全球都差反而會令支爆唔發生？差之毫釐，繆於千里。就係好多人都鍾意含糊不清，將所有野撈埋一碟，邏輯唔清晰但仲要周圍屌人既說法令我咁忟！